Resolución ejercicios clase 04

Clase04.BST.fst
@@ -2,7 +2,7 @@ module Clase04.BST
 
 open FStar.Mul
 open FStar.List.Tot
-
+open Clase04.Listas
 let max (x y : int) : int = if x > y then x else y
 
 type bst =
@@ -46,20 +46,52 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r)->
+    if x <= x'
+    then insert_size x l 
+    else insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
-=
-  admit()
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r)->
+    if x <= x'
+    then insert_height x l 
+    else insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x' , r) -> 
+  if x = x' then ()
+  else if x < x' then insert_mem x l else insert_mem x r
+  
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
    ? ¿Cuál es la forma "más fácil" de hacerlo? *)
+// let height_lemma (x:nat) (t:bst)
+// : Lemma (height t <= height (insert x t)) =
+//   insert_height x t;
+//   (assert height (insert x t) <= 1 + height t);
+//   admit()
+
+let rec height_lemma (x:int) (t:bst)
+: Lemma (height t <= height (insert x t))
+= match t with 
+  | L -> ()
+  | N (l,x',r) ->
+  if x <= x' 
+  then 
+    (insert_height x l;
+     height_lemma x l) 
+  else 
+    (insert_height x r;
+     height_lemma x r)
 
 let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
   match t with
@@ -70,11 +102,27 @@ let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
     | None -> None
     | Some (y, l') -> Some (y, N (l', x, r))
 
+let rec extract_min_lema (t:bst) : 
+  Lemma (
+    match extract_min t with
+    | None -> size t = 0
+    | Some (_, t') -> size t - 1 = size t'
+  ) = 
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (L, x, r) -> ()
+  | N (l, x', r) ->  extract_min_lema l
+
 let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) =
   let N (l, _, r) = t in
   match extract_min r with
   | None -> l
   | Some (x, r') -> N (l, x, r')
+
+let delete_root_lema (t: bst) : Lemma (requires N? t) (ensures size t - 1 = size (delete_root t)) =
+  let N(l, _ , r) = t in
+    extract_min_lema r
+
 
 let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
   match t with
@@ -87,19 +135,91 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r)->
+    if x < x' then delete_size x l 
+    else if x > x' then delete_size x r
+    else delete_root_lema t
+
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r)->
+    if x < x' then delete_size_mem x l 
+    else if x > x' then delete_size_mem x r
+    else delete_root_lema t
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) ->
+  to_list_length l;
+  to_list_length r;
+  len_append (to_list l) [x']
 
-(* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
-    ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
-    ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`?
+(*
+  ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
+
+  Si, se puede demostrar ya que una especificación de member 
+  es que si x =!= y entonces 
+
+    member x (insert y t) = member x t
+  
+    por lo que resulta facil de probar a partir de esto y el elma insert_mem
+    ya que estamos lo probamos
+*)
+let rec member_insert (t : bst) (x y : int) : 
+  Lemma (requires x =!= y) 
+        (ensures member x (insert y t) = member x t)
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) ->
+    member_insert l x y;
+    member_insert r x y
+
+let lemma_a (t : bst) (x y :int) : Lemma (ensures member x (insert y (insert x t)))
+= if x = y
+  then (insert_mem x (insert x t))
+  else (member_insert (insert x t) x y;
+       insert_mem x t)
+
+(*
+  ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`?
+  No, el tema son los duplicados, por ejemplo
+
+  (insert 3 (insert 4 L))
+  
+  nos da un arbol de la forma
+
+          4
+  t =    /
+        3
+
+  Ahora (insert 4 t)
+
+          4
+         /
+  t' =  3
+         \
+          4
+
+  Finalmente delete 4
+
+        3
+         \
+          4
+
+  y claramente 
+
+        3   3
+       /  y  \
+      4       4
+
+  son distintos para la estructura bst
 *)
